Nama : Gusji Randa Pratama
NPM : 011180206

Soal Pilihan Ganda (single/jomblo choice)

1. Untuk memetakan citra masukan yang memiliki rentang nilai keabuan yang
sempit menjadi citra luaran yang memiliki rentang keabuan yang lebih
lebar, maka kita menggunakan:
a.Transformasi log
b.Transformasi pangkat (power-law)
c.Transformasi inverse-log
d.Transformasi identitas
e.Transformasi akar-pangkat
Tidak ada jawaban yang benar

Jawaban : a

2. Sebuah citra 8-bit memiliki nilai keabuan yang terdistribusi uniform dalam
rentang nilai 160 sampai 220. Operasi citra negatif menghasilkan citra
dengan nilai keabuan:
a.60 sampai 80, citra menjadi lebih gelap
b.60 sampai 80, citra menjadi lebih terang
c.35 sampai 95, citra menjadi lebih gelap
d.35 sampai 95, citra menjadi lebih terang
e.Tidak ada jawaban yang benar

Jawaban :c

3. Berkaitan dengan soal di atas, operasi pengambangan (thresholding)
dengan T = 128 akan menghasilkan citra:
a.Seluruhnya putih
b.Seluruhnya hitam
c.75 persen putih dan 25 persen hitam
d.25 persen putih dan 75 persen hitam
e.50% putih dan 50% hitam


Jawaban :a

4. Salah satu penapis nirlanjar (non-linear) dalam ranah spasial adalah
a.Gaussian Filter
b.Mean flter (averaging flter)
c.Ideal flter
d.Median flter
e.high-pass flter

Jawaban :d

5.  Citra bergerak merupakan ..
a. Pathfinder
b. Layer
c. Transform
d. Artboard
e. Stroke

Jawaban :a

Soal Pilihan Ganda (playboy/selingkuh/istri 4/multiple choice)

6. Mana yang merupakan penapis lolos-rendah?
a.[-1 -1 -1; -1 9 -1; -1 -1 -1]
b.[0 -1 0; -1 5 -1; 0 -1 0]
c.1/9[1 1 1; 1 1 1; 1 1 1]
d.1/16[1 2 1; 2 4 2; 1 2 1]
e.c dan d benar

Jawaban : e (c dan d benar)

7. Untuk mendapatkan citra yang blur (kabur), maka penapis dalam ranah
frekuensi yang dapat digunakan adalah
a.Butterworth lowpass filter
b.Butterworth high pass filter
c. Ideal lowpass filter
d.a,c dan e benar
e.Gaussian lowpass filter

Jawaban : d (a,c dan e benar)

8. Efek bergetar (ringing) pada hasil penapisan dalam ranah frekuensi adalah
karakteristik penapis:
a.Ideal lowpass filter
b.Ideal highpass filter
c.Gaussian lowpass filter
d.Gaussian highpass filter
e.A dan B keduanya benar
Jawaban : a

9. Misalkan f(x,y) dan h(x,y) adalah sinyal dalam ranah spasial, F(u,v) dan
H(u,v) adalah sinyal dalam ranah frekuensi, maka pernyataan yang benar
adalah
a. g(x,y) = h(x,y)*f(x,y) <---> G(u,v) = H(u,v)F(u,v)
b. g(x,y) = h(x,y)f(x,y) <--> G(u,v) = H(u,v) * F(u,v
c. g(x,y) = h(x,y)*f(x,y) <---> G(u,v) = H(u,v)* F(u,v)
d. g(x,y) = h(x,y) + f(x,y) <---> G(u,v) = H(u,v) + F(u,v)
e. a dan b benar
Jawaban : e (a dan b benar) 

10. Diberikan sinyal f, g, dan h, dan konstanta c. Manakah yang BUKAN sifat
konvolusi?
a.(f * g) * h = f * (g * h)
b.f * (cg) = c(f*g)
c.f * (g + h) = f * g + f * h
d.f . (g * h) = f . g * f . h
e.Tidak ada jawaban yang benar

Jawaban : d


11.  Menyangkut bentuk (unsur yang mendasar) dan susunan atau struktur merupakan 
pengertian dari Wujud atau rupa

Jawaban :Benar

12. Penyajian suatu karya grafis sangat dipengaruhi oleh tiga hal, diantaranya Bakat, ketrampilan, dan media 

Jawaban :Benar

13. Dalam elemen - elemen grafis terdiri dari beberapa unsur, salah satunya adalah garis. 
Pengertian garis adalah Sekumpulan titik berwarna hitam yang berdampingan sejajar dan saling berjauhan

Jawaban :Salah

14. Memberi kesan sugesti kesenangan atau sesuatu yang bergerak merupakan fungsi garis Vertikal 
Jawaban :Salah

15. Penerapan warna CMYK dapat ditemukan pada Industri percetakan offset
Jawaban :Benar


